獲蔡總統授勳 美國眾議員羅斯蕾緹南：全力合作確保台灣抵禦中國

獲蔡總統授勳 美國眾議員羅斯蕾緹南：全力合作確保台灣抵禦中國

總統蔡英文今（2）日上午頒授美國聯邦眾議院外交委員會榮譽主席羅斯蕾緹南（Ileana Ros-Lehtinen）「特種大綬卿雲勳章」，表彰她促進台美關係發展的貢獻。羅斯蕾緹南則強調，一定會盡全力和台灣合作，確保台灣能抵禦中國的脅迫打壓。圖／翻攝總統府影片

總蔡英文今（2）日上午頒授美國聯邦眾議院外交委員會榮譽主席羅斯蕾緹南（Ileana Ros-Lehtinen）「特種大綬卿雲勳章」，表彰她促進台美關係發展的貢獻。羅斯蕾緹南則強調，一定會盡全力和台灣合作，確保台灣能抵禦中國的脅迫打壓。

總統表示，台美之間堅實長久的友誼，是許多人的努力，逐步累積的心血，她再次特別感謝羅斯蕾緹南多年來的付出，「我們永遠珍視這份情誼，歡迎您之後也常來台灣走走」。她也期待，未來台美關係不斷提升，透過各領域的合作，共同創造更多豐富的成果。

羅斯蕾緹南受勳後致詞表示，再過8天我們就要歡慶《台灣關係法》進入第39週年，她感到此刻台美關係再堅實不過，最好的例證就是「美國在台協會」幾個月後即將啟用的辦公大樓。

羅斯蕾緹南提及，她出生於古巴，在8歲時和家人被迫逃離當時的卡斯楚政權。因為這樣的背景，讓她對台灣人民感到格外親近，也讓她能切身體驗，遭受共產政權侵害的感受，因此對抗高壓政權一直以來是她在國會中的首要任務。

羅斯蕾緹南並指出，台灣擁有蓬勃發展的民主、開放的社會、新聞及言論自由，身為亞太地區的自由燈塔，有強健的經濟實力，是美國關鍵盟友，同時也向世界展示，當自由意志、創新、創意等價值能夠貫徹時，會如何開花結果。

蔡總統上午頒授羅斯蕾緹南（Ileana Ros-Lehtinen）「特種大綬卿雲勳章」，包括總統府代理秘書長劉建忻、國家安全會議秘書長李大維、外交部長吳釗燮、立法委員尤美女、羅致政及美國在台協會台北辦事處處長梅建華（Kin Moy）等人都在場觀禮。

總統致詞時表示，過去30年來，羅斯蕾緹南在美國國會大力支持台灣，促進台美關係的發展，她很高興代表台灣人民頒贈特種大綬卿雲勳章，感謝羅斯蕾緹南榮譽主席的貢獻。

總統提到，羅斯蕾緹南除了推動很多對台灣友好的重要法案及議題，也曾經在國會召開多場以台灣為題的聽證會，並且敦促美國行政部門應依據《台灣關係法》，履行對台軍售的承諾。

總統指出，在經貿關係上，羅斯蕾緹南榮譽主席也支持台美洽簽「自由貿易協定」（FTA），強化彼此的夥伴關係。對於台灣的國際參與，羅斯蕾緹南更是積極發聲，支持台灣參與「世界衛生大會」及「國際民航組織」等國際組織。

總統說，羅斯蕾緹南和她認識多年，與許多台灣政界人士都是好朋友。雖然今年底即將任滿卸下公職，依然持續將台美的友好情誼傳承給新進議員，幫助台灣結交更多好朋友。

總統也歡迎譚妮（Claudia Tenney）眾議員首次來訪，與台灣有更深入的交流。她指出，上個月《台灣旅行法》正式生效，台美關係又往前邁進一步，這些都要歸功於美國國會對台灣的堅定支持，也感謝兩位議員連署支持這項法案。

羅斯蕾緹南則強調，無論是洽簽新的貿易協定、軍購方案、增進台灣與拉丁美洲國家間的關係、抑或強化台灣在國際組織的參與，一定會盡全力和台灣合作，確保台灣能抵禦中國的脅迫打壓。

看下香港授勳果堆

叫美國俾台灣入聯合國先啦
得把口支持

叫大陸武力攻台先啦
得把口係到講

UN就算把啦

UN基本上由設立開始廢左一半武功 是但一個常任理事否決就過唔到

係蔣介石on9離開UN

最少都搵個senator啦 得個congressman唔夠大粒

強國駛乜同鬼島武力解決

都坐左聯合國常任啦

玩都玩外交經濟啦

越來越多戲睇

小國食大國

Can you feel

就快

「退出」聯合國只為保全國格。

因為周書楷部長喺聯大會議發言宣告中華民國退出聯合國之後，聯大下一個議程就係表決阿爾巴尼亞案，議案要求「恢復中華人民共和國的一切權利」、驅逐中華民國代表。如果中華民國唔自行宣布「退出」，就只會喺幾個鐘之後被「驅逐」。

尤美女
邊個on9改咁既名

F35呢

當年只係話驅逐中華民國
無話逐走台灣代表

唔好白痴啦
被人趕架，最後一刻先退出係為保存面子

啲傻仔知鬼咩

當年議案嘅確切條文淨係講話驅逐「蔣介石的代表」𠻹，咁蔣介石都死咗咁多年啦，台灣或者中華民國嘅代表可以自動返聯呀？唔係呀嗎。呢啲嘢唔係改個名就可以解決問題，以為改名之後就一天都光晒呢個係綠營幼稚病。

仲有，你以為台北無考慮過「雙重代表權案」甚至「一中一台案」？係當年尼克遜同基辛格一心想同中共建交，專登放水促成中共入聯咋，而且佢哋係知道中共一定唔接受同來自台灣嘅代表同時存在，所以特登放水迫走中華民國／台灣。呢兩條契弟為求目的連自己國務院啲人都呃埋。

睇完上面呢三集你就明

係驅逐蔣介石的代表

出左, 當然難入返聯啦

你估老蔣自己想走？